\documentclass[UTF8]{ctexart}
%\usepackage{ctex}
%\usepackage{gensymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\begin{document}
	%---------------------------------------------------页眉页脚的设置
\fancyfoot[RO,RE]{\it Typesetting with \LaTeX}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.7pt} % 页眉与正文之间的水平线粗细

\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\pagestyle{fancy} % 选用 fancy style
	%--------------------------------------------------页眉页脚的设置
\title{matlab工程计算课后习题}
\author{LC}
\date{\today}
\maketitle

\begin{abstract}
\centering 这是关于matlab课后习题的小文档 
\end{abstract}
\tableofcontents
\section{入门}
\textbf{编程}\\
\begin{enumerate}
	\item 给定三角形的两条边,$a=4.5,b=6$,这两条边的夹角是$35^{\circ}。$计算第三条边的长度和三角形的面积。
	\item 第九回合下半局，满垒，勇士队落后三分。奇珀$\cdot$琼斯走向板，挥杆两次，都没打中。人群涌向出口。下一个球快速掉到了中间，他挥动球杆，完美地接触到球，沿$45^{\circ}$角将球打到了400英尺以外的栅栏。\\
	a.如果忽略空气阻力，他必须用多快的速度击中球才可以将球打到栅栏的地板
	\ \ b.做一个简单的实验，看看是否有一个更好的打球角度可以清除12英尺的栅栏
	\item 一个冰淇淋蛋筒的长度为6英尺，边缘直径为2英尺，假设蛋筒上面的冰淇淋是半球形，计算蛋筒中合适多重的冰淇淋。蛋筒的厚度可以忽略不计。假设1加仑冰淇淋的重量为8磅，体积为7.5立方英尺。
	\item 为$\theta$选择一个合适的值，计算方程$\sin\theta$、$\cos\theta$和$\tan\theta$,以及证明三者的关系。
	\item 我希望淋浴器的水温能保持在100华氏度，但又买不起那些能控制水温的热水系统。我不在乎水流的速度。水的初始温度是50华氏度，热水器的加热速度是50000BTU/小时。要保证水温在100华氏度以上淋浴器的最大流速(立方英尺/分钟)是多少？
	\item 一辆电动车以每小时35英里的速度行驶，平均需要消耗45马力。要使该汽车连续运行25英里(只有晚上在家时才能给电池充电),需要电池具有多大的蓄电能力？该汽车需要多少节D号碱性电池？
	\item 你如果想要买一套300000美元的房子，首付为20\%，当前的复利率是4.5\%。\\
	a.计算如下数据：\\
	$\bullet$ \,贷30年，而每月的返款额。\\
	$\bullet$ \,相当于多少的年利率。\\
	$\bullet$ \,贷款期间，总共支付了多少利率。\\
	b.如果贷15年，利率为5\%,计算一下是否更划算？
	\item 我家与公司相距1.5英里，每天我都要考虑是坐公交车还是走路。公交车的速度是25英里/小时，我走路的速度是4英里/小时。如果坐公交车比走路先到公司的概率大于50\%,那么公交车运行的频率是多少？
	\item 有一个高为5英寸的圆台形玻璃杯，顶部的直径为3.5英寸，底部直径为2英寸。以2加仑/分钟，公交车运行的频率是多少？
	%第十题了。加油
	\item  根据以下公式可以计算某个物体的空气阻力:\\$$Drag = \frac{1}{2\rho}V^{2}C_{d}S$$
	其中，空气密度$\rho$=1.3千克/平方米，阻力面积$C_{d}S$是物体在空气中移动时受到阻力的值。一个物体从空气中坠落y，当空气阻力等于物体的重力时，该物体的速度为终端速度。一个80公斤的跳伞运动员，如果手脚展开与地面平行，$C_{d}S$=0.7,如果头朝下与地面垂直，$C_{d}S$=0.15。一个跳伞运动员采用平行的姿势，从5000米高的飞机上跳下，20秒后，另一个跳伞运动采用垂直的姿势从飞机上跳下。请问经过多少时间，第二个运动员可以追上第一个运动员？他们第一次相遇时，他们所在的高度是多少？为了方便计算，可以假设运动员刚跳下飞机就达到了终端速度。
	\item 给定一个圆，半径为5，中心坐标为$x=1,y=2$。计算一些直线与该园的相交点，得到这些相交点的坐标。至少使用以下直线验证代码：$$y = 2x-1$$ $$y = -2x -10$$ $$ y = x +5.9054$$
\end{enumerate}
\section{向量与数组}
\textbf{编程}

\begin{enumerate}
	\item 这些练习不要使用直接输入法创建向量。编写一个完成以下任务的脚本。\\
	a.构建一个包含6~33之间的所有偶数的向量，包含端点。结果保存在变量$evens$中(注意：33不是偶数)。\\
	b.构建向量$threes$,初值为8，终值为38，步数为3。\\
	c.构建向量$reverse$,初值为20，终值为10，步长为-1。\\
	d.构建含有100个元素的线性等分向量$theta$,初值为0，终值为$2\pi$。\\
	e.构建含有15个元素的全零向量$myZeros$。\\
	f.构建向量$random$,包含15个1~12之间的随机数。
	\item 编写一个完成以下练习脚本：\\
	a.定义向量$ vec = \begin{smallmatrix}
	[45&8&2&6&98&55&45&-48&75]
	\end{smallmatrix}$。不想要偶数，编写删除$vec$中所有偶数(即8、2、6、98、-48)的脚本。你应该修改向量$vec$，而不是将答案保存在一个新的变量中。因为该命令需要适用于任何长度的向量，所以不能使用直接法。\\
	b.新建变量$vLength$,用于保存$a$中修改后的向量$vec$的长度。应该使用内置函数计算基于向量本身的值。\\
	c.新建变量$vSum$,用于保存向量$vec$的长度。应该使用内置函数计算基于向量本身的值。\\
	d.使用两种方法计算向量$vec$中所有元素的平均值。第一种，使用内置函数找出$vec$的平均值。第二种，使用b和c中的结果计算$vec$的平均值。\\
	e.新建一个变量$vProd$,用于保存变量$vec$中所有元素的乘积。应该使用内置函数计算基于向量本身的值。
	\item 编写一个使用向量运算解决以下问题的脚本：\\
		a.假设已有两个相同的长度的向量$A1\text{、}B1$。创建向量$C1$，使其包含$A1、B1$，格式为$C1=\begin{smallmatrix}
	[A1(1)&B1(1)&A1(2)&B1(2)\cdots A1(end)&B1(end)]。
	\end{smallmatrix}$。
	例如，如果$A1$=[2,4,8],$B1$=[3,9,27],则$C1$应该为[2,3,4,9,8,27]。\\
	b.假设已有两个不同长度的向量$A2\text{、}B2$。创建向量$C2$,使其包含$A2\text{、}B2$,格式与$a$相似。可是，其中一个向量中的元素运行完成后，$C2$还包含较长的向量中的剩余的元素。例如，如果$A2$=[1\ 2\ 3\ 4\ 5\ 6],$B2$=[10\ 20\ 30],则$C2$=[1\ 10\ 2\ 20\ 3\ 30\ 4\ 5\ 6]
	,$A2$=[1\ 2\ 3],$B2$=[10\ 20\ 30\ 40\ 50],则$C2$=[1\ 10\ 2\ 20\ 3\ 30\ 40\ 50]。
	\item 编写脚本：给定数字向量$nums$,新建向量$newNums$,从$nums$的一个元素开始，一个隔一个的取出元素，放入$newNums$中。例如，如果$nums$=[6\ 56\ 8\ 445\ 7\ 357\ 4]。注意，不能简单地给数字写入答案；该代码应该适应于任何数字向量。
	\item 给定一个测试分数的向量$tests$,将这些分数映射在区间0~100上，结果保存在新的向量$normTest$中。0仍然对应0，测试分数的最大值对应100.例如，如果$tests$=[90\ 45\ 76\ 21\ 85\ 97\ 91\ 84\ 79\ 67\ 76\ 72\ 89\ 95\ 55] ,则$normTests$应该为[92.78\ 46.39\ 78.35\ 21.65\ 87.63\ 100\ 93.81\ 86.6\dots81.44\ 69.07\ 78.35\ 74.35\ 91.75\ 97.94\ 56.71];
	\item 编写脚本：已有数字向量$A$,计算该向量中所有正数的立方，并将结果保存在新的向量$B$中。如果$A$的元素是负值，则用0表示其立方。例如，如果$A$=[1\ 2\ -1\ 5\ 6\ 7\ -4\ 3\ -2\ 0],则$B$应该为[1\ 8\ 0\ 125\ 216\ 343\ 0\ 27\ 0\ 0]。
	\item 好消息！你被《危险边缘》选中参加今年秋天的节目了。你的优势是可以建立一个对应题板上所有问题的值的数组。
	\\a.编写代码：生成5行6列的矩阵$jeopardy$,列都相同，但行中的值从200~1000等值增加。
	\\b.接下来，生成与$jeopardy$大小相同的矩阵$doubleJeopardy$,但行中的值从400~2000等值增加。
	\\c.你觉得可以更近一步，练习一些还没有出现的问题。建立矩阵$squar-$ $edJeopardy$,用于保存原始矩阵$jeopardy$平方的每一项。
	\item 编写一个名称为$arrayCollide$的脚本，它结合了两个数组，并进行排序，然后返回一个指定大小的新数组。该脚本应该处理以下数据：\\
	$\bullet$ $A$:一个任意大小的二维数组。\\
	$\bullet$ $B$:与$A$的大小不同的另一个二维数组。\\
	$\bullet$ $C$:表示新数组列数的数字。\\
	\text{\qquad } 生成一个大小为$N\times M$的数组$res$,保存$A$和$B$的前$N\times M$个元素，并按列排序。如果$N\times M$大于$A$和$B$中元素的总和，则用0填充空位。
	\text{\qquad} 测试该脚本的方法：编写另一个脚本，重复设置$A\text{、}B\text{、}M\text{、}N$的值，然后调用脚本$arrayCollide$。你可以创建尽可能多的测试案例。例如，如果$A$=[1\ 2\ 3;\ 5\ 4\ 6],$B$=[7\ 8;\ 9\ 10;12\ 11],$N$=3,$M$=4,则$res$为
	$$\begin{bmatrix}
	1&4&5&10\\2&5&8&11\\3&6&9&12
	\end{bmatrix}
	$$
	\\如果$N$=4,则$res$为
	$$
	\begin{bmatrix}
	1&5&9&0\\2&6&10&0\\3&7&11&0\\4&8&12&0
	\end{bmatrix}
	$$ \\
\end{enumerate}
\section{执行控制}
\textbf{编程}
\begin{enumerate}
	\item 编写一个解决以下问题的脚本:假设有一个名称为$D$的向量，使用迭代语句(for或while)和条件语句(if或switch)将向量$D$分成$posEven\text{、}negEven\text{、}posOdd\text{、}negOdd$四个向量。
	\\ $\bullet$ $posEven$包含$D$中的所有正偶数。
	\\ $\bullet$ $negEven$包含$D$中的所有负偶数。
	\\ $\bullet$ $podOdd$包含$D$中所有正奇数。
	\\ $\bullet$ $negOdd$包含$D$中所有负奇数。
	\\例如：\\
	$if D = [-4,-3,-2,-1,0,1,2,3,4],$\\
	$posEven=[2,4],negEven=[-4,-2]$\\
	$posOdd=[1,3]\ and\ negOdd=[-3,-1]$
	\item 必须使用for或while来解决以下问题。\\
	a.使用for循环遍历向量$A$,返回一个元素为逻辑值的向量$B$。$B$中的$true$对应$A$中的正值，$false$对应$A$中的其他值。例如，如果$A$\ =\ [-300\ 2\ 5\ -63\ 4\ 0\ -46],$B$=[$false$\ $true$\ $true$\ $false$\ $true$\ $true$\ $false$]。\\
	b.使用$while$循环遍历向量$A$，返回一个新向量$B$。$B$中的$true$对应$A$中的正值，$false$对应$A$中的其他值。\\
	c.使用$for$循环遍历逻辑数组$N$,返回一个新向量$M$。$M$中对应$N$中的$true$,-1(不是逻辑值)对应$N$中的$false$。例如，如果$N$\ =\ [2\ -1\ -1\ 2\ 2\ -1\ 2]。\\
	d.使用$while$循环遍历数组$z$。在遇到一个大于50的数字之前，用3代替$z$中的元素。例如，如果$z$\ = \ [3\ 3\ 3\ 3\ 3\ 3\ 3\ 3\ 3\ 34\ 43]。
	\item 你的新公司正在招娉毕业生。人力资源部让你写一个脚本，这将帮助他们决定求职者面试后得到工作的机会。下表列出了决定求职者得到工作机会的规则。
	\begin{table}[H]
		
		\begin{center}
		\begin{tabularx}{12cm}{l|l||l|l}
			\hline
			GPA值&被雇佣的机会&GPA值&被雇佣的机会\\ \hline
			GPA>=3.5&90\%&2.0<=GPA<2.5&60\%\\ \hline
			3.0<=GPA<=3.5&80\%&1.5<=GPA<2.0&40\%\\ \hline
			2.5<=GPA<3.0&70\%&GPA<1.5&30\%\\
			\hline
		\end{tabularx}
		\end{center}	
	\end{table}
	你的脚本应该重复地要求用户提供GPA值，并计算求职者被雇佣的机会。在用户输入一个负值前，该脚本应该不断地询问GPA值。例如：\\
	$\bullet$GPA输入：4，应该返回0.9。\\
	$\bullet$GPA输入：3.5,应该返回0.9。\\
	$\bullet$GPA输入：3.4,应该返回0.8.
	\item 你刚到一家本地区最好的软件公司进行暑假实习。可是，上班第一天，你知道未来三个月你唯一的工作就是将二进制数(基数为2)转化为十进制数(基数为10)。你决定编写一个脚本，在用户输入一个无效值(包含除了0和1以外的其他数字)之前，他会反复要求用户提供一个二进制数，并返回对应的十进制数。输入的数字只能含有0和1.最右边的数字表示的值为$2^{0}$，其左边第$N$位数字表示的值为$2^{N}$。例如，输入110101返回$$ 53= 2^{5}+2^{4}+2^{3}+2^{0}$$
	必须使用迭代来求解该问题。注意：函数inout($\dots$)提示用户输入值，根据MATLAB规则解析输入的字符，并返回结果。
	\item 你有一个小朋友，他(她)小衣柜中的衣服太多了。作为好朋友，你要帮忙决定是否每一件衣服都值得保存。你决定编写一个计算各件衣服的价值的脚本。决定衣服价值的属性有5个，分别是：款式(codition)、颜色(color)、价格(price)、搭配衣服的数量(matches)、舒适度(comfort)。每个属性对应一个等级，等级的范围是1到5。编写一个名称为clothes的脚本，它会要求客户输入各个属性的等级，并将结果保存在一个向量中。向量中各个属性的顺序为:[condition\ color\ price\ matches\ comfort]。脚本应该计算一个0到100的分值；100表示好的衣服，而0表示不好的衣服。各个取值的属性如下所示：\\
	condition:\ 1=>0;\ 2=>5;\ 3=>10;\ 4=>15;\ 5=>20\\
	color:\quad 1\,=>\,blue\,=>\,12;\\
	\qquad2\,=>\,red=>\,2;\\
	\qquad 3\,=>\,pink\,=>\,15;\\
	\qquad 4\,=>\,yellow\,=>20;\\
	\qquad 5\,=>\,white\,=>12\\
	price:\quad 1\,=>8,2-3\,=>\,16,4-5\,=>\,20\\
	matches:\quad 1-2 \,=>\,8,3-5\,=>\,19\\
	comfort:\quad 1\,=>\,6,2-3\,=>\,13,4-5\,=>18\\
	注意：如果某个属性的等级不在1~5之间，没有对应值。
	\item “yard”是一种传统的英国容器。他的长度为36英寸，相当于是一个直径为4英寸的玻璃球连接到一个锥形物体上，锥形物体一段的直径为1英寸，另一端的直径为6英寸。编写一个完成一下练习的脚本：\\
	a.提示用户输入液体的高度。\\
	b.计算该高度对应的液体的体积。
	\item 现在，你已经很熟悉迭代了，下面，你要解决一个有趣的问题。看来对方大学的数学系又一次搞砸了，他们忘记了$\pi$的值。你要写一个名称为$mypi$的函数，输入是所需的精度，并假设$\pi$的值约为等于该精度。你将使用以下这种基于几何概率的算法。\\
	单位正方形中有四分之一个单位园(面积为$\pi/4$)，在正方形中随机中选择一个点，如果该点在四分之一个单位园中，表示“命中”，如果在其他地方，表示“失误”。四分之一个单位圆的面积近似于“命中”的次数除以选择的次数。\\该函数应该重复计算命中和失误的次数，重量次数不少于1000次，并且连续多个$\pi$的估算值在指定的精度内。它将返回$\pi$的估算值\\
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{|p{10cm}|l|}
		\hline
		\textbf{提示}\qquad 该问题可以使用函数rand($\dots$)\\
		\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{enumerate}
\section{函数}
\textbf{编程}
\begin{enumerate}
	\item 编写一个名称为$checkFactor$的函数，输入是两个数字，功能是检查第一个数字是否可以被第二个数字除尽。可以假设这两个数字都是正数。该函数返回逻辑值$true$或$false$。\\
	\text{\qquad}例如：
	\\ \text{\qquad}$checkFactor(25,6)$应该返回$false$\\ \text{\qquad}$checkFacor(9,3)$应该返回$true$\\ \text{\qquad}$checkFacor(3,9)$应该返回$false$\\
	\begin{table}[H]
		\centering
		\begin{tabular}{|p{10cm}|l|}
			\hline
			\textbf{提示} \qquad $mod(x,y)$返回$x$除以$y$的余数。\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\item 编写一个名称为$mysteryFunction$的函数并测试其代码，该函数的输入是向量$V$,输出是新向量$W$。$W$的长度与$V$相同，元素是$V$中对应元素与前一个元素的总和。假定$V(1)$的前一个元素是0。\\
\text{\qquad}例如:\\ \text{\qquad} $mysteryFunction(1:8)$应该返回[1\ 3\ 5\ 7\ 9\ 11\ 13\ 15]\\
\text{\qquad}$myseryFunction([1:6].^2)$应该返回[1\ 5\ 13\ 25\ 41\ 61]
\item 从去年7胜6负的成绩看来，你的球队希望在这个赛季能有所进步。他们请你帮助预测一下往后的输赢情况，希望你能编写一个名称为$teamRecord$的函数，该函数的输入是参数$wins$和$losser$,输出是$season$和$wPercentage$。$season$是一个逻辑值，如果该赛季赢了，就等于$true$。$wPercentage$是获胜的百分比(值为0到100)。\\
\text{\qquad} 例如：\\
\text{\qquad \qquad} [$season$\ $wPercentage$] = $teamRecord(3,9)$\\
\text{\qquad \qquad} 应该返回season\ =\ false，$wPercentage$\ =\ 25
\text{\qquad \qquad}[season\ wPercentage]\ =\ teamRecord(10,2)\\
\text{\qquad \qquad}应该返回$season$\ = \ $true$，$wPercentage$\ = \ 83.3
\item 编写一个名称为$classAverage$的函数，该函数的输入是一个数字数组，将这些数据进行标准化，最大值对应于100(参见第三章，第五题)，该函数的输出是该组数据平均值的字母等级。等级范围如下:\\
average>90\ =>\qquad A\\
80<=average<90\ =>\ B\\
70<=average<80\ \ =>\ C\\
60<=average<70\quad =>\ F\\
\text{\qquad} 例如：\\
\text{\qquad}$classAverage([70\ 87\ 95\ 80\ 80\ 78\ 85\ 90\ 66\ 89\ 89\ 100])$\ 应该返回$B$\\
\text{\qquad}$classAverage([50\ 90\ 61\ 82\ 75\ 92\ 81\ 76\ 87\ 41\ 31\ 98])$\ 应该放回$C$\\
\text{\qquad}$classAverage([10\ 10\ 11\ 32\ 53\ 12\ 34\ 74\ 31\ 30\ 26\ 22])$\ 	应该返回$F$
\item 编写一个名称为$myMin4$的函数，该函数的输入是四个数字，输出的是最小值和最大值对应的索引。不能使用内置函数$min()$。\\
\text{\qquad}例如：\\
\text{\qquad}$myMin4(1,3,5,7)$\ 应该返回1和1\\
\text{\qquad}$myMin4(8,9,2,4)$\ 应该返回2和3\\
\item 编写一个名称为$meansAndMedian$的函数，该函数的输入是数字向量，输出是算数平均值、几何平均值和中值。不能使用内置函数$mean()$、$median()$和$geomean()$。但是，你可以通过“$help\ gemean$”来熟悉如何计算一组数字的几何平均值。
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{|p{10cm}|l|}
		\hline
		\textbf{提示}\qquad 内置函数$sort()$能帮你计算向量的中值。\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}
\item 已知一个数字数组，该数组中可能有负值，编写函数$postavg(a)$,计算并返回一维数组$a$中非负数字的平均值($mean$).一种解决方法是$mean(a(find(a>0)))$。为了测试你对概念“类”的理解，请使用迭代重新实现函数$posavg(a)$。在你的解决方案中，不能使用内置函数$sum(\dots)$、$find(\dots)$、或$mean(\dots)$。
\item 编写一个名称为$subAndAverage$的函数，该函数的输入是一个数字数组，输出是数组的总合、平均值。\\
\text{\qquad}例如：\\
\text{\qquad}$sumAndAverage([3\ 2\ 3\ 2])$应该返回10和2.5\\
\text{\qquad}$sumAndAverage([5\ -5\ 2\ 8\ 0])$应该返回10和2\\
\text{\qquad}$sumAndAverage([\ ])$应该返回0和0
\item 你已经熟悉了逻辑运算符\&\&(逻辑与)、||(逻辑或)、~(逻辑非)。在弱类型语言(如MATLAB)中，二进制状态$true$和$false$可以表示为1和0。假设有一个三元数系统，由状态$true()$、$maybe(2)$、$false(0)$组成，该系统的真假表如下。请编写实现该真值表如下。请编写实现该真值表的函数$f=tnot(x)$、$f=tand(x,y)$、$f=tor(x,y)$。不要假设只输入有效的输入数字。
\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{longtable}{ccccc}
		\toprule
		\multicolumn{1}{m{2cm}}{\centering x}&\multicolumn{1}{m{2cm}}{\centering y}&\multicolumn{1}{m{2cm}}{\centering $tnot(x)$}&\multicolumn{1}{m{2cm}}{\centering $tand(x,y)$}&\multicolumn{1}{m{2cm}}{\centering $tor(x,y)$}\\
		\midrule
		1&1&0&1&1\\
		1&0&0&0&1\\
		1&2&0&2&1\\
		0&1&1&0&1\\
		0&0&1&0&0\\
		0&2&1&2&0\\
		2&1&2&2&1\\
		2&0&2&2&0\\
		2&2&2&2&2\\
		\bottomrule
	\end{longtable}
\end{table}
\item 编写函数$multiSum(A)$,该函数的输入是$N \times M$数组A，输出是以下4个结果：\\
一个$1\times M$向量：列的行。\\
一个$n\times 1$向量：行的列。\\
两个数字：两个对角线的和，主对角线在前。\\
例如：\\
$columnSum([1\ 2\ 3;4\ 5\ 6;7\ 8\ 9])$应该返回[12\ 15\ 18]、$[6\ 15\ 24]^\mathrm{T}$、15、15\\
$columnSum([0\ 2\ 3;4\ 0\ 6;7\ 8\ 0])$应该返回[11\ 10\ 9]、$[5\ 10\ 15]^\mathrm{T}$、0、10
$columnSum(eye[5,5])$应该返回[1\ 1\ 1\ 1\ 1]、$[1\ 1\ 1\ 1\ 1]^\mathrm{T}$、5、1
$columnSum([])$应该返回[\ ]、[\ ]、0、0\\
\item 你在玩一个掷骰子的游戏，可以掷10次。如果你能掷七次及七次以上5或6，可以赢2美元;\ 如果你能掷四次及四次以上，赢1美元；如果掷5或6的次数等于或少于3次，就赢不了钱。编写一个名称为$diceGame$的函数，输入是一个向量，表示骰子的值，输出的是赢得金额。\\
例如：\\
$diceGame([5\ 1\ 4\ 6\ 5\ 5\ 6\ 6\ 5\ 2])$应该返回2\\
$diceGame([2\ 4\ 1\ 3\ 6\ 6\ 6\ 4\ 5\ 3])$应该返回1\\
$diceGame([1\ 4\ 3\ 2\ 5\ 3\ 4\ 2\ 6\ 5])$应该返回0\\
注意:该函数应该是适用于任何长度的向量。
\end{enumerate}
\section{字符串}
\textbf{编程}
\begin{enumerate}

\item 解答下列字符串方面的问题。\\
a.编写函数$dayName$,输入的是参数$day$,表示2008年9月的一个日期。该函数将返回一个字符串，表示输入的日期是星期几。例如：\\
$dayNum(8)应返回'Monday'$。\\
b.给定一个名为$days$的变量，这是一个向量，包含了2008年9月的多个日期。编写脚本，将向量$days$中的日期转化为星期几，并返回一个名为$daysOfWeek$的字符串，字符串的各个名称用一个逗号和空格隔开。例如，如果days\ =\ [8,9,10]，$daysOfWeek$应为$'Monday'$,$'Tuesday'$,$Wednesday$。\\
注意，第一个名称前面和最后一个名称后面都没有分隔符。
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|p{1cm}p{9cm}|}
	\hline
	\textbf{提示}&也许应该连接名称和分隔符\\
	\hline
\end{tabular}
\end{table}
\item 考虑以下，MATLAB系统怎样解析以下字符串:\\
'V=[1\ 2\ 3\ 4;5,6,\ 7;8;\ 9\ 10]'\\
你的任务是使用$strtok$解析该字符串，并构建一个对应的数组。编写函数$arrayParse$，输入一个字符串，返回的是两个变量：一个字符串(即，变量名)和一个数组。\\
a.首先，以'='为分割符进行分词，分割变量名和对应的表达式。将变量名返回给用户，将表达式赋值给变量$str1$,以便进一步处理。可以假设字符'[$\cdots$]'两边没有空格。\\
b.以'['和']'为分隔符进行分词，删除连接运算符，将第一个分词保存为$str2$。\\
c.以';'为分隔符进行分词，生成0个或多个字符串，一个字符串表示数组的一行。将他们保存在变量$rowString$中。暂时可以假设第一行是最长的。\\
d.使用嵌套$while$循环，以','和'\ '为分隔符进行分词，用$str2num(\cdots) $ 提取每个数组项的数值，将其保存为$rowEntry$。\\
e.水平地连接各个$rowEngty$元素,生成数组的行。如果某行太短，用0填充。\\
f.垂直地连接各行，生成结果数组，并将该数组返回给用户。\\
g.使用以下案例测试该函数:\\
empty=[\ ]
row=[1\ 2\ 3\ 4]
diag=[0\ 0\ 0\ 1;\ 0\ 0\ 1;\ 0\ 1;\ 1]
\item 编写一个名称为$DNAcomplement$的函数，输入是一个由一组字母组成的字符串，表示一个$DNA$序列，如'gattaca'。该函数的输出是$DNA$序列的互补序列，即，a's会变成t's,\ g's会变成c's，反之亦然。所以，字符串'gattaca'会变成'ctaatgt'。假设$DNA$序列中所有字母都是小写的，并且，他们只能是a、t、g、c中的一个。\\
注意:你可能会试着用迭代来完成该问题，但是，没有必要。
\item 函数rot(s,n)是一个简单的凯赛加密算法，他会将字符串中的各个英文字母替换为新的字母，而新的字母是原来字母按字母表顺序向前或向后移动$n$个位置后的字母。例如：$rot('Baz!',3)$，会将字符串中的每个英文字母替换为他们左边的第三个字母。数字、符号和非字母不能进行转换。执行以下函数：\\
$funcion\ rotateText=rot(text,n)$\\
为了更好地解答该问题，可以在$rot.m$文件中编写几个局部函数:$isUp-$ $percaseLetter(letter)$、$getUppercaseLetter(n)$、$getLowcaseLetter(n)$、$getPosition(letter)$。也可以得到内置函数$isletter(\dots)$、$find(\dots)$、$mod(\dots)$。
\item 你遇到一个大问题。$CS$课程的教授决定，你能通过该课程的唯一方法是编写一个能让他摆脱困境的函数。他班上的所有成绩都被意外地保存在一个很长的字符串中了，该字符串只包含有字母$A$、$B$、$C$、$D$、$F$、$Y$。
a.你的工作是编写一个名称为$CrazyGrade$的函数，他能按照下面的规则处理字符串：\\
$A$变成$F$\\
$B$变成$D$\\
$C$保持不变\\
$D$变成$B$\\
$F$变成$A$\\
$Y$变成$W$
函数的输入是一个字符串，输入的是一个转换后的字符串。假设字符串中含有有效字母。例如，\\
$CrazyGrade('BADDAD')$应该返回'DFBBFB'\\
$CrazyGrade('BAYBAY')$应该返回'DFWDFW'
\item 更糟糕的是，他还让你整理修改后的成绩。编写一个名称为$GraddeDist$的函数，将相同的成绩(将所有的$A$放在一起将所有的$B$放在一起，以此类推)\,聚集到一起,然后，计算并返回一个成绩分布，在该函数中输入一个字符串后，会返回一个字符串和一个数组，字符串将相同的成绩聚集到一起了，数组则包含了$A$到$F$的所有百分值，例如，如果有15\%的$A$、16\%的$B$、33\%的$C$、16\%的$D$、16\%的$F$和4\%的$W$,$Grade-Dist$应该返回[15\ 16\ 33\ 16\ 16\ 4]。
\end{enumerate}
\section{元胞数组和结构体}
\textbf{编程}
\begin{enumerate}
	\item 编写一个名称为$cellParse$的函数，输入是一个元胞数组，数组元素可以是一个字符串(字符数组),\ 也可以是一个向量(含数字)，或一个布尔值(长度为1的逻辑的数组)。\\
	函数应该返回以下内容:\\
	$\bullet$ $nStr$：字符串的个数。\\
	$\bullet$ $nVec$:向量的个数。\\
	$\bullet$ $nBool$:布尔值的个数。\\
	$\bullet$ $cString$:所有字符串的元胞数组，字符串按字母顺序。\\
	$\bullet$ $vecLength$:所有向量的平均长度。\\
	$\bullet$ $allTrue$:如果所有的布尔值都为$true$,返回$true$;反之，返回$false$。
	\\例如，\\
	$[a\ b\ c\ d\ e\ f]$=\\
	cellparse({1\ 2\ 3},$true$,'hi there!',\\
	\qquad \qquad 42,$false$,'abc')\\
	应该返回$a=2,\ b=2\,c=2\,d={'abc','hi\ there!'},e=2$,and$\ f\ =\ false$。
	\item 因为你是一个服装评估方案的专家(第四章，第五题)，所以$Acme$服装公司雇你来评估他们的服装。此时，各种服装不是用向量中的各个字段来表示的，而是用结构体来表示的(都用0~5之间的数字表示)：\\
	$Condition$、$Color$、$Price$、$Matches$,\ and $Comfort$\\
	Acme有一种更简单的评估服装的方法:\\
	\text{\quad\,\,\,} $Rating$=5*$Condition$+3*$Color$+2*$Price$+$Matches$+9*$Comfort$\\
	\text{\quad}你有一个名称为$makeClothes.m$的脚本，他能创建一个名称为$acmeClothes$、包含了服装结构体的结构体数组。要求你编写一个名称为$rateClothers$的脚本，它能在$acmeClothes$数组的每一个结构体中添加一个$Rating$字段和一个$Quality$字段。$Rating$字段中应该包含服装的等级。$Quality$字段是一个字符串，如果等级大于80，为'premium',如果大于60，为'good',如果大于20，为'poor',其他情况为'liquidated'。\\
	\qquad 注意：\\
	a.必须使用迭代来完成该问题。\\
	b.为了方便起见，只要在脚本最上面输入$makeClothes$，就可以保证脚本使用的是正确的$acemeClothes$数组。\\
	c.字段是大小写敏感的，所以首字母一定要大写。
	\item 你被一个二手车经销商雇佣了，你的工作是修改待售汽车的价格。你将获得一些代售汽车的信息，然后根据一些因素来修改他的价格标签。\\
	\qquad 编写一个名称为$usedCar$的函数，输入的是一个包含以下字段的结构体:\\
	$\bullet$\footnote{我爱你}
\end{enumerate}
\end{document}